---
sidebar_position: 2 
id: install
title: Installation
---


# Français

## Configuration Initiale

Prérequis : Ouvrir deux terminaux - un pour le serveur front (front-end) et un pour le serveur back (back-end).

### Première Étape : Configuration du Serveur Front

Accédez à votre terminal dans votre IDE et initialisez le serveur front :

```
cd front
npm install
npm run dev
```

### Deuxième Étape : Configuration du Serveur Backend

Dans le deuxième terminal, initialisez le serveur backend :

```
cd back
npm install
node server.js
```

Ces commandes vous permettront d'accéder à la page d'accueil. 
Notez qu'il est nécessaire d'avoir une clé API de PandaScore, même si rien ne sera visible sans elle.

### Configuration de la Clé API PandaScore

Pour utiliser les fonctionnalités liées à PandaScore dans ce projet, vous devez configurer votre clé API personnelle.

Créez un fichier .env à la racine du dossier back.

Ouvrez ce fichier avec un éditeur de texte et ajoutez la ligne suivante :

```
PANDASCORE_TOKEN="VOTRE_CLEF_API_PANDASCORE"
```

Remplacez VOTRE_CLEF_API_PANDASCORE par votre clé API personnelle obtenue de PandaScore.

Sauvegardez le fichier .env. Cette clé sera automatiquement utilisée par le projet pour toutes les requêtes vers les services de PandaScore.

Assurez-vous de ne pas divulguer publiquement votre clé API pour éviter toute utilisation non autorisée.

### Configuration Supplémentaire

Pour explorer davantage le site, vous devez créer un compte. Pour cela, migrez votre base de données avec Sequelize :

Mettez à jour vos informations de connexion pour votre base de données dans le fichier suivant :

***projet_e-score/back/config/database.js***

Assurez-vous que le nom de la base de données correspond à celui que vous avez préalablement créé, car cela est crucial pour la suite.

Retournez dans le répertoire du serveur backend :

```
cd back
```
**Utilisez 'cd ..' si nécessaire pour remonter d'un niveau dans l'arborescence des dossiers**

Exécutez la commande suivante pour migrer la base de données :

```
npx sequelize-cli db:migrate
```

Cette commande créera la table User nécessaire pour la création de comptes utilisateurs et la connexion au site.

Il se peut que vous deviez redémarrer les serveurs après ces modifications. 
Pour ce faire, arrêtez les serveurs avec CTRL + C et relancez-les :

### Pour le serveur front :

```
npm run dev
```

### Pour le serveur backend :

```
node server.js
```

# English

## Initial Setup

Requirements: Open two terminals - one for the front-end server and one for the back-end server.

### Step One: Front-end Server Setup

Access your terminal in your IDE and initialize the front-end server:

```
cd front
npm install
npm run dev
```

### Step Two: Back-end Server Setup

In the second terminal, initialize the back-end server:

```
cd back
npm install
node server.js
```

These commands will allow you to access the homepage. 
Please note that a PandaScore API key is required, although nothing will be visible without it.

### Configuring the PandaScore API Key

To use features related to PandaScore in this project, you need to set up your personal API key.

Create a .env file at the root of the back directory.

Open this file with a text editor and add the following line:

```
PANDASCORE_TOKEN="YOUR_PANDASCORE_API_KEY"
```

Replace YOUR_PANDASCORE_API_KEY with your personal API key obtained from PandaScore.

Save the .env file. This key will automatically be used by the project for all requests to PandaScore services.

Make sure not to publicly disclose your API key to prevent unauthorized use.

### Additional Configuration

To further explore the site, you need to create an account. To do this, migrate your database using Sequelize:

Update your database connection information in the following file:

***projet_e-score/back/config/database.js***

Ensure the database name matches the one you previously created as this is essential for moving forward.

Return to the back-end server directory:

```
cd back
```
**Use 'cd ..' if needed to go up one level in the folder hierarchy**

Run the following command to migrate the database:

```
npx sequelize-cli db:migrate
```

This command will create the User table necessary for user account creation and site login.

You may need to restart the servers after these changes. 
To do so, stop the servers with CTRL + C and restart them:

### For the front-end server:

```
npm run dev
```

### For the back-end server:

```
node server.js
```

